<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LinearLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:background="#68F8EB"
    android:backgroundTint="#62EFDF"
    android:orientation="vertical"
    tools:context=".MainActivity">

    <LinearLayout
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:layout_marginBottom="30dp"
        android:orientation="horizontal">

        <TextView
            android:layout_width="wrap_content"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:text="Hello World!"
            android:textSize="30sp" />

        <TextView
            android:id="@+id/txt_username"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:text=""
            android:textSize="30dp" />


    </LinearLayout>


    <ScrollView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent">

        <TextView
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:text="Virus Covid-19 yang terjadi kurang lebih di 2 tahun ini membuat seluruh aspek lumpuh total. Terutama dalam aspek ekonomi dan pendidikan.  Bukan hanya itu saja, imbas dari virus corona adalah dimana orang-orang tidak boleh keluar rumah kecuali ada hal mendesak dan tak bisa ditunda lagi. Itu pun tidak sebebas sebelum virus ini menyebar.  Semua orang di Indonesia, bahkan di dunia, harus terbiasa dengan masker dan juga hand sanitizer yang biasa orang pakai ke mana-mana untuk mencegah penyebaran virus corona ini. Belum lagi harga dari dua benda diatas sangat mahal dan sulit ditemukan. Langka.  Di sisi lain, imbas dari virus corona menyebabkan pemerintah menghimbau masyarakatnya untuk tidak pulang kampung sementara demi mencegah agar virus corona tidak menyebar ke sanak saudara.  Begitulah virus ini bekerja, hingga menyebabkan para perantau di sudut berbagai kota di Indonesia tidak bisa bertemu saudara mereka di kampung. Mereka terpaksa untuk menekan ego juga menahan rindu untuk tak bertemu keluarganya.  Meskipun ada berbagai cara untuk bertukar kabar dan menyalurkan rindu dengan cara telepon dan sms, namun rasanya bertemu langsung adalah jauh lebih mengesankan.  Namun, disisi kekhawatiran orang-orang mengenai corona begitu tinggi, beda halnya dengan orang tuaku. Mereka berbeda. Lebih tepatnya mereka menganggap virus corona adalah salah satu makhluk Allah SWT yang sama-sama hidup di lingkungan sekitar dan sama seperti penyakit lain. Mereka sama, namun efeknya terhadap usia tertentu bisa sangat mempengaruhi kesehatan.  Tentu mereka paham. Tapi, meminta doa dan menyerahkan semuanya terhadap sang Pencipta adalah yang terpenting. Mereka tidak takut karena hati mereka pasrah. Hidup dan mati mereka ada pada sang Penciptanya. Dengan atas izin Allah SWT, mereka masih tetap sehat seiring dengan menyebarnya virus itu.Namun itu semua sudah lalu. 2 tahun yang lalu sejarah tercatat tentang ganasnya virus corona menyebar di Indonesia bahkan sampai dunia. Setelah masa itu berlalu, aturan pelarangan mudik sudah tidak ada. Di tahun ini para perantau melepaskan rindu mereka dengan bertemu langsung dengan keluarga.  Kendaraan mereka memenuhi jalan, saling membunyikan klakson di jalanan dengan sangat riang. Jauh-jauh mereka menempuh tempat lahir mereka setelah dua tahun lalu terkurung sendiri di negeri orang tiap kali Idul Fitri datang. Dan tahun ini saatnya pembalasan atas it semua, jalan ramai, penuh, massa yang melakukan mudik dua kali lipat lebih banyak dari pada biasanya." />
    </ScrollView>
</LinearLayout>